Чтобы Маша не получила калорий, теплота, которую её организм затрачивает на нагрев газировки со льдом, должна быть равна $Q$. Машин организм должен нагреть газировку на $16{,}6\cels$, растопить лёд некоторой массы $m$, а затем нагреть получившуюся воду на $36{,}6\cels$. Значит 
\begin{equation}
	C_\text{г} \cdot 16{,}6\cels + m \lambda + cm \cdot 36{,}6 \cels = Q
\end{equation}
откуда масса
\begin{equation}
	m = \frac{Q - C_\text{г} \cdot 16{,}6\cels}{\lambda + c \cdot 36{,}6\cels} 
	\approx 108\unit{г}.
\end{equation}
Отметим, что теплота, требуемая для плавления льда, меньше, чем теплота выделяемая при остывании газировки на $20\cels$. Значит, весь лёд расплавится ещё в газировке. 